聖芳濟書院校長自創機制罰老師 (2) 暨 連登濟記仔相認區

教育界近日爆出多宗校長任意處分老師醜聞，傳統名校聖芳濟書院疑有同類事件。該校校長姚廣智近年設立「書面備忘」（Written Reminder）處分機制，被指過去3個學年累積向老師發出逾廿封備忘，理由包括未有即時處理堂上睡覺的學生等，令老師人心惶惶。投訴人批評姚利用新機制，架空法團校董會的管治權。姚向《蘋果》否認強迫教師認錯及架空校董會，反指新機制有助提升老師表現。

相關新聞：【教師爆煲之一】兩年11常額教師離職 東華僅將投訴轉交校長

記者 羅智堅

《蘋果》接獲投訴，指姚廣智在2016至2017學年設「書面備忘」（Written Reminder）處分機制，校長可向表現不符預期的老師發書面備忘。《資助則例》訂明，校方可向老師發出兩種正式警告，即口頭和書面警告，亦可透過非正式渠道處理輕微過錯。「書面備忘」毋須經法團校董會審議，但會附於教師檔案內，或影響日後升遷。

相關新聞：批評校本管理累死教師「言之尚早」 何君堯：老師嚟㗎大佬唔好立亂自殺！

廣告

該投訴人自稱代表一群聖芳濟現職及離職老師。他指收到書面備忘的老師事後須「守行為」，參與改進計劃（Improvement Plan），日後校長或主任老師可「突擊」觀課；至今該校約10名老師接獲共逾20封書面備忘，理由包括「學生在老師授課期間睡覺但未有即時處理」、「教學質素未如理想」，校內亦有傳有老師因坐下教書、或未有依時巡視課室等而遭同樣處分。投訴人又批評，書面備忘機制毋須通過法團校董會審議，且處分準則模糊，變相擴大校長權力，令老師終日擔驚受怕。

投訴人續稱，姚對老師批改作業的要求十分嚴苛，例如以學生功課量及批改的仔細程度作為工作評核標準，又指姚曾在教職員會議上當面責難老師批改的評語不夠多，「咁樣改簿，我一晚可以改1,000本！」

姚廣智向《蘋果》確認校方在2016至17學年確立「書面備忘」機制，需先經他及兩名副校長組成的核心行政小組調查，並由他與校監共同決定，才向涉事老師發書面備忘。姚承認確實毋須經校董會審議，但從未有老師因收到「書面備忘」而不獲續約。

姚續指，機制旨在點出老師可改善之處，並非強迫認錯，涉事老師也可回應校方的決定。他否認校方曾因教師坐下教書、或因未有依時巡視課室等而發書面備忘，又強調改進計劃從未包括突擊觀課。不過，他拒絕透露校方迄今發出的書面備忘數量。

姚又稱不記得說過上述批評老師改簿的言論（I am not aware of making such remark.），但承認曾提醒老師批改部份作業時不應單純只給剔號。他強調現時查簿次數及評核標準與前任校長的要求一樣，如老師不滿工作量及政策，歡迎向管理層反映或直接找他商討。

教育局覆稱，學校可按校本機制處理教職員的工作表現，如教師對學校運作有任何意見，可循校本程序向該校管理層，如校監、法團校董會及辦學團體提出。局方過去3年接獲1宗有關該校管理及員工晉升等事宜的投訴，經調查後，有關指控並不成立。

新post留名

lm

其實姚佬退休之後究竟會邊個做
叮噹就仆街喇

繼續lm相認

希望會係程狗啦

LM

阿程係christian

Lm

留名

姚佬今日有無開咪叫大家唔好參與網上討論？有無師弟上嚟講下？

屌你仲未瞓

+1 條友好鐘意粉飾太平

用緊日夜顛倒大法想tune返好個生理時鐘

on9，荃灣聖芳濟中學先係名校，聖芳濟書院有咩討論價值

人地考完我仲要考多一個
我見到有個韓仔好撚勁

你死撚開啦屌你老母

得啦band2名校

係香港過歐洲時間
係歐洲過返香港時間

想問下台長去左邊

唔使比個假膠撚到起曬鋼喎

得啦知你勁啦 荃灣區第一男校嘛

韓仔讀書不嬲係幾撚勁

成班圍爐撚講兩句起曬鋼

唔夠荃濟勁

其實荃濟嘅點睇bro john呢個人一直都好想知

其實bro john點解會變左長駐九濟
以前佢好似淨係住喺到

唔係話會有新brother㗎咩

大細路？
我又無比佢教過
不過成日一齊踢波

咁我應該仲遠古過你,畢業時梅佬仲教緊.
bro denis,係咪即係羊咩鬚？另外濟記其實係咪有兩個bro joseph?我年代個－位真係超級好人.又有無人f1仔時上過由－位修士教(唔記得名了)既基本國語？

我臨放study leave之前有個係marist brother嘅澳洲人嚟咗參觀學校，之後佢同我傾計嗰陣話好快就會嚟多個brother長駐學校。但好似到宜家嗰位新brother都未岀現

其實網上都冇乜人討論呢單野，呢度係濟記學生圍爐區多啲

好似係修會嘅命令？佢講過話其實佢唔想過嚟九濟，只不過係修會嘅order佢無得唔跟從

去到一半離哂題

佢話俾人fake咗嚟香港

bro dennis 係羊咩鬚, 個時form 1 2 唔記得咩堂, brother 會帶幾個學生去圖書館間房教英文定catholic 野, 印象中係個好慈祥既brother
之後幾年brother 走左, 我都有去佢個喪禮

你講個個係咪brother andrew? 聽口音似馬來西亞人

成日係學生面前發悔氣
講撚到唔想嚟咁

羊咩鬚教bible, 記得佢好躁底

咁樣都推爆咗一個post真係好痴線

黎咗九濟之後就跌band

九濟跌左banding?

Go to the corner

e家係邊個做緊副校

我講個位bro joseph好似係星架波人,另外教國語個位係好似係比大陸文革之類走難到香港，有－位阿sir仲話呢個bro好惨,屋企人係唐山地震時死晒.

好似係叮噹同程狗

留名等睇一日爆一po

毒果好多人幫姚佬洗底
權力真係會令人腐化 姚佬真係一個好例子

其實都係所以有時都幾佩服易佬咁都忍到
不過虧sir又真係虧得滯，作為數學老師嘅佢竟然多次計錯學生rt同考試啲分

有一年LS拉完curve有啲人嘅分仲低咗啦

渣

（以前成績未咁差果時）幾nice, 放學後乜都講得，覺得唔可以死讀書，有咩事都基本上攬左個學生先，班學生挑戰佢信仰佢都唔會嬲，仲好有耐性解釋

以前學校足球隊請教練係要學生夾錢請，但bro john自己一個幫手畀晒之前又話佢會返馬來西亞，好少會返黎香港，但依家係長駐九濟？

依家唔清楚啦，聽講荃濟都想谷返少少成績，唔係就變band3

易佬，彿謁機事件

呢單未聽過，係咩事？

玩易佬的方式真係多到講唔哂
我由F3比佢教到form7
佢last 一堂同我地全班講
呀Sir 教過你的所有嘢你都可以唔聽，但一定要聽我講，千其唔好同老婆開聯名户口

係啊佢宜家長駐九濟，其實佢份人無咩野嘅，只不過唔知點解佢好鍾意攞我哋同荃濟比 又成日話自己好唔想嚟九濟，搞到我哋覺得佢有啲煩

我對上一年的師兄
上堂前收埋部佛謁機係課室個Speaker 入面
易佬入來話聽到有佛謁
全班都話沒聽到

之後好似佢搜晒全班書包都沒搵到部機

收到入speaker咁癲最後佢無理到啲佛計如常上堂？

F5?

原來巴打都係九濟人

cosplay朱茜？

推

好掛著呀程
呀程係我恩師，真係好用心去教書，係為學生好ge良師

個陣好似係男追女嘅 成日一齊放學（番學係咪咁就唔清楚）都幾明顯
結果搞到男方個老婆有日去埋學校門口發曬癲咁搞事
最後係有拍到拖嘅 不過最後因為啲好on9嘅野分咗手
依家女方搵到老公又搵到新地方做 男方唔知點呢

真心不變聖芳濟個句笑左

好似係因為阻住個男嘅打機 躁躁地就話分手 都幾兒戲

咁撚on9？不過個男嘅脾氣真係好差，都唔知佢點做老師

你地講到叮噹咁飢渴 會唔會叮噹都有追過 S _ _ Y _

全班30幾人既phy堂，上堂淨係叫1個同學出黎俾佢教，其他人就理撚得你識唔識

上堂用粗口鬧學生

姚佬好勁，搞到學校成績好好，但D 人就。。。

你講應該係新校監，好似到左一段時間了

學校成績好咩

我都比佢教過 bible

有冇師弟知唔知邊d老師mon緊post?

Coincidence =/= Causality

知吳？

姚佬收皮啦，當年你係隻秃頭怪ja

當年自從bro冇做校長之後，已經差哂啦

姚狗有幾勁姐，你點谷都冇我地當年咁勁嫁啦

根本就唔使管，自律，大家開心讀開心考

有無人可以update下AW同MY兩公婆?

宗教原因

Brother Denis好惡，但其實佢係好慈祥嘅人。

嘩！唔講真係唔記得！
同埋罰抄bible...

係叮噹做
姚佬上任就已經知下個係邊個

阿龐

叮噹係咪教Bio把聲好高音果個？我睇住佢入唻果陣，當日已覺佢煩過個女人咁。

唔高音 不過好閪柒鳩煩 成日走埋黎尻up

佢手字柒到不得了
平時上堂都唔知佢寫乜柒
仲要考試同上堂教果d唔撚同

希望Bio panel 快啲請新人 唔好俾兩梁繼續荼毒師弟

利申 俾佢教咗三年 堂堂都同自修冇咩分別

其實姚佬既罪證係咩?
不如大家list下出黎
1. 結黨營私

校長可以非天主教徒？嗰陣仲係 Brother 年代未聽過叮噹入教。

佢上位果陣已經成間學校冇人鐘意佢
弄權

初中嗰陣比比鳥有教㗎

應該一定要, 所以姚佬當年馬實哂天主教相關事務同埋校董會家長會等等事務, 上左位啦, 有眼見

佢未上位已經好黑人憎
連頭馬KC早幾年都走埋

其實叮噹份人幾好㗎
利申 俾佢教過幾年

邊個?

好似聽到我個名

有冇人可以比個post姚狗睇下

清走先 我幫你頂住

其實教員室分開3個政黨
發夢有個同我好熟GE老師同我講根本每一日就係都爭權力
姚佬上位有好多Policy係用黎show 地位同削權
冇為學生諗
再講

打牌個三隻番子係咪其中一個黨

hi 圖書館豬閪

唔係speaker 收埋左係overhead projector 到
易佬成堂搵同學櫃桶同書包
搞左差唔多成堂有個高佬趁易佬唔為意拎返落黎
利：當時係班房到

你地班師弟應該知道多D野

我當年幾個恩師都走哂
(根叔果D)

bro joseph好似係北京人

追左兩日，終於到底，濟記既兄弟真係好吹得

In class, in the field, at work at play, St Xaviers take the lead

有聲
唱哂兩節之後
之後一定會3 hip hip

基本上有一隻番子已經歸左姚佬邊
又發夢有個真係識聖經老師同我好老友
佢話條臭八冇啦啦信教
係人都知佢想升職啦
不過學生仲細睇唔出姐
我都係去到中5中6先知教員室政治幾咁黑暗
利申 細個好撚曳 所以同d老師好撚熟

你講嘅係紅色個隻番子?

我以為白

綠*

咪佢囉 平時扮到對學生好撚好咁
假到仆街
背後做手腳分化學生 死臭閪
大三元都係臭閪屌
最撚憎綠色 我一定報仇

但綠色連姚佬都好似驚佢三分

ching可唔可以講多啲番子既內幕

其實佢地唔叫黨 只係3個臭閪一齊姐
真係黨係姚佬黨 中文 英文咁
之後姚佬做左校長 紅色知道要上位有地位一定要信教
所以咪極速洗左禮痴埋姚字堆度囉
唔代表佢同另外兩隻番子唔friend

屌 講真
條臭閪本身咁大權
基本上你係學校夠硬淨 佢做你唔死
但亦唔代表佢冇敵人喎

教中文班女老師
而家點

反而想知邊個老師咁夠薑同佢做敵人

呢d自己搵下都知啦
就咁求其講su佢都經哂手
學會
頒獎典禮
家長教師會
學校旅行
什麼陸運會
乜柒乜柒
大鳩把

夠惡又唔驚比人炒因為學校都唔敢郁個d
自己撚下就明

舉個例 好似阿程咁 你估條發財又敢郁佢咩
大家相安無事咪得囉

我撚下之後覺得會係miss多

綠色係邊個其實

綠色番子

C_ _ _ _ _ F_ _

SFXC班姐姐黨咪又係靠中發白撐腰

中發白
譯音自己諗下

中白係 TA 出身，之後坐正
發係乜水

班友算啦
都唔係重點

咁白板歸左邊未

我估係chung fan pak

我講個位成日帶住副變色太陽鏡喎,到底有幾多個bro joseph

新Post 留個名先

Ching有冇多啲中嘅內幕 比佢教咗4年其實佢對啲學生都唔差 不過教學質素就

其實中對學生好好ge我覺得，其他野就唔知了
我係覺得發先最親疏有別

果班姐姐黨真係好黑人憎周圍報串，平時大支野咁
老實講讀男校都係想有brotherhood一齊9玩一齊9fing
係班姐姐黨鍾意係道玩辦公室政治

Fan實在做左太多年, 星期六日都番工嫁佢

紅色做過我F1班主任
最記得當時d人成日小學雞互講花名，紅色就搵左一堂時間，叫我地逐個講自己花名，話要其他同學之後唔好再講呢d花名
講下講下變左大笑會
同學：d人叫我做XXX
紅色：哈哈哈哈！下個

大撚把

叮噹如果坐正濟記就死撚梗
修身齊家冇一飯搞得掂

講戇鳩佢贏曬冇得輸
條友都唔撚講道理 邏輯有問題㗎

程狗做校長咪幾好

原來都有幾多老師Mon post

who?講咗咩

有無人覺得冬菇lee好正？成日J

題外話想問依家仲有冇姐姐黨？
究竟點解可以傳承到咁多年

仲有幾多人知咩係九濟堂？

講咗啲咩？

磨牙

我覺得呀程應該唔好做 專心教chem 啦
以前AL 時代濟記d Chem 唔差就係因為佢
依家拖車走咗，除咗呀程仲有邊個教chem?

以後唔會唱生日歌

我知但要睇返九濟堂啲舊post有少少麻煩，要特登係browser轉encoder先至睇到

好多年前停左啦

有無ching 比立頭魚教過 ？

知九濟堂既應該會知「微波盧」同「BBC」喎ching

我的電腦redtube

真係要報下畢業年份先知邊個打邊個

老屎忽舉手
09年離開的

屌 邊個扮我

可唔可以總結一下姚佬罪狀
「結黨」: 結左咩黨咩派?結左黨有咩影響
「營私」: 做左d咩益自己友?對其他學生/老師有咩影響?

不如各位師兄弟幫手歸納下

壽包 教化學教到可以用水立到個頭咁樣

[member]有咩咁出奇 個時有miss 同我地講姚佬上位就唔教 最後好快退左休［/member]

有啊

👍👍👍👍👍👍

仲記得個時問李家仁
你用邊隻 gel gel 頭
佢答 ： 邊係 gel 黎者 水黎咋嘛

🤪🤪🤪🤪

屌奶星真心左 豬閪你真係好撚柒成日閪口閪面唔講以為琴晚屌撚左你老母 啲人話生完仔脾氣會好啲 你快撚啲比狗屌生返隻豬仔咪要班師弟受氣啦

舊生留名

微波盧正野
不過三年抱兩之後極速收皮

拿，作為老校友，好撚想佢收皮

今期流行

不要再說了

我應該識你

唔只兩個呀？佢好似有三個仔，屋企工人都兩個啦，根本就賺錢買花帶

當年有個叫錢達林嘅雞蟲係九濟堂洗版，洗到堂主摺埋九濟堂
堂主嘅理由美其名話有fb secrets所以再冇九濟堂嘅需要，但真正原因係咩就大家心照

宜家連sfxc secrets都半收皮狀態，admin勁耐先上水update一次

唔好咁話bro john啦 始終佢係荃濟教咗無十年都廿年 其實佢都係掛住一個佢一開始嚟香港生活就住嘅家啫
希望你地好好珍惜佢啦

林琴仆街來，鐵腕鎮壓

估唔到濟記搞成咁。 波子佬時代都唔會有d 咁嘅事。
話時話，我都要多謝姚佬，佢教我bible時，教識我一個英文字 - hypocrite。 冇佢，我想我唔會記到而家。

佢係覺得我哋英文差，先叫我哋背默。諗番起都要多謝佢。

佢老公做消防都可以養到咁多人

Core 最伏組合
我覺得係琴 Maggie Nelson 蕉

有咩廢唔廢，當年高form KC教中化咪又係廢
靠自修靠保習

你個名

佢教普通話正啊

師兄識用峨眉劍法？

Nelson ok啊，我覺得學校啲數學老師冇咩邊個算係差喎

劍法不傳男

有冇被罰抄一百遍 明天交

提氣說話

有 放學係濤林館抄

阻住我收工

收工有人約你？

我真係恭喜你呀.jpg

全班補習

對自己咁冇信心

講起易毛有單野幾好笑
話說我中四果陣少不更事
考佢份econ rt出貓，
考完之後無啦啦比易毛叫我留低一陣
淆到仆街
點知原來佢係請教我點樣轉筆

有良心

好過KC，當年教中化當通識教，教到成班廢哂仲唔知教錯

我嗰年公開試取消咗範文，但班中文老師都仲係教範文。根本佢地因循守舊，墨守成規，時代變人不變，唔教範文就唔識教。有人話CK教得好，但佢有教我嗰Form其中一班，啲教學內容佢根本有份定嘅，咪又係不思進取嘅老師一名

易佬有時真係好好笑
有次佢係禮堂監考嗰陣坐咗上禮堂後面嗰堆疊起咗嘅櫈 之後成個人跌咗落地boom一聲咁，個個做做下卷都忍唔住要恥笑佢

有冇人知mc 去左邊？

仲有早幾年社制比賽 兩條大冗員一齊訓

有圖

終於追晒兩個post
作為剩係畢咗業幾年嘅舊生
真係好心痛間學校搞成咁

我好似都係現場

有笑容會加分

禾知ni意個bad mark

bu今屆傳理系莊有個人妖係舊生

有冇圖

係呢個 姐姐黨骨幹成員 一聽到佢把女人聲就覺得好撚柒鳩煩

其實嗰啲辦公室明爭暗鬥已經去到學生度 有某啲姐姐博做社/學會大野 成年都同發財紅中講人是非 周圍辣慶好多人 所以先上到位 討好老師 但係討同濟厭

*儕

果陣AL有份文要交比佢做乜鬼評審
我直接開左篇論文講佢教學方式有問題小到啪啪聲

後尾比佢叫出去講呢件事，小器

Totally agree 其中姐姐黨最大粒嗰個陳_ _ 就係表表者 全級冇乜人like佢

姐姐黨係指乸型？

唔只唔錯啦

威廉Wong 都正，悶就悶啲

想知易sir仲有冇派填充version 嘅econ書當notes

易佬做左主角

當年佢啲notes夾埋厚過本書

好記得去到第4課已經同書一樣厚
但本書有6/7課

有冇巴打知道滅絕仲有冇教緊？

佢講過自己整notes整咗成個暑假

無教幾年啦

想當年俾佢罰抄罰唔小次

有冇抄先

開頭都有 後期佢好似收左火咁 我果陣係抄普通話果d 聲調 印象中會抽人出去背 但係佢擺明針住某幾個人

當然話考完會考，約埋燒佢d notes做bbq

呢個係習俗黎

濟記精神

輸波打人

條友都on9 又想做su大佬 house又要搶

其實有乜咁好做

唔撚知 可能係姐姐黨想擴張勢力 荼毒低form掛

其實點解呢間學校一直冇靚miss，乸型就多

單面印
仲要照住黎讀
同本書一樣既野都唔知印黎做乜

中史果d都係照書讀一次

Of course la 我已經講得好撚明顯

易sir印果d by topic pp仲好笑
佢都上網搵番黎架炸

Philip?

果陣佢好似問左我地借補習名師d notes
話印來派

個個都係，簡，肥仔梁，全部照講照讀

Philip:同學,我英文名唔係叫Philip

其實初中係咁
高中先有short long q做
果陣先學到野

好佩服佢，覺得佢真心為教育為學生
荃濟冇 band 房，而我當年玩 band
佢比我搬晒D樂器上聖堂夾，我果日冇返學，聽聞佢好似一齊搬
好多老師同天主教同學反對，但佢 ok，要諗吓佢本身係神職人員
然後我對住耶穌玩 linkin park

唔係重點啦

明顯係啦

肥仔梁個時d金句多到唔係佢教個班都知

黄仔教最好

根叔，真教書

而家成日搞埋d濕鳩校友會

男校有乸型好平常 屆屆都有 同老師密密斟講是非博上位嗰啲八婆 先至黑人憎

記得佢教中史個陣播過秋官首火燒圓明園

仲記得F.5 變咗偉誠教 第一堂就温哂易佬中四嘅野

商科最勁一定係天才黃

邊個黎?新嗰個？

仲有首講秦始皇
第一句係咩 大地在我腳下

最經典係上堂睇把酒當歌

Bb

黃仲輝，炒股果個

易老話衝紅燈係俾人屈 實情係警察問佢路

睇到好撚懷念
入嚟講幾句先
好掛住中學嗰陣日日放學踢波 同啲籃球撚爭場
見到以前啲老師名突然覺得自己原來己經畢左業幾年
不嬲覺得聖芳濟係出善良嘅人 三字精神
不過覺得由自己嗰屆開始 少左份男校熱血 嗰嗰淨係識笑鳩人
利申15年

大個左先發覺原來黑面黃炒股好勁
早知當年跟佢買700 bitcoin

肥仔梁有趣好多
條友仔成日講錯嘢

發動政變的呢個人係邊個呢？就係段祺瑞的部下，段.祺.瑞

各位同學，大家記唔記得The First World War ，第二次世界大戰係由幾時開始

時日太快，不經不覺已經grad 咗幾年
各位老師及師弟安好嗎？
見到濟記現在變成這樣實在痛心

好老師留唔住，留一堆廢物係度
唔死就有鬼

講起啲相 好幾個八十年代已經出現喺合照既老師仲係度教 有啲已經hea咗 但係仲有啲春風化雨 初心如一 邊幾個就唔講啦

雖然呢幾年係走咗好多老師，但好老師都仲有嘅
新入職嗰啲好多都係好有heart又幾有料

一日有姚佬，一日好老師都人心惶惶
除非你扶姚直上

師弟又可以講下有邊D係姚粉。究竟濟記係姚粉多定反姚多。
不過反姚多都無用，垃圾姚佬暴政之下，要人人噤聲。

由有頭髮開始愈來愈19

嗰陣我係做普通話科科長，滅絕每堂都會俾張人名紙我幫佢記低邊個要記bad mark

邊兩三個？松老師一定係

老師分黨分派關你讀書咩事
中學咁易自學都識啦

林琴 maggie li 黃鎮宇

camping

Nelson唔伏 教書唔太好 不過本身數學自己操都得 但係佢既隨緣分享真係好正畢咗業想搵個人講道理俾你聽都難

新人？老子畢業都未聽過呢條友。
師弟佢點姚粉法？
BTW, 微波爐都係一個臭八婆，牌面同綠色番子好熟，但骨子裡係姐姐堆屌到佢仆街。

松鼠咁正直點會係

咁撚多舊生們冒住比人起底嘅風險都上來屌柒姚狗。

就知呢條友幾黑人憎

畢業十幾年，到依家都仲記得何老定「唱」果句「人向前有希望」

松鼠似係啲好怕麻煩嘅人，呢啲派系爭鬥應該無佢份

除非過咗咁多年松鼠轉咗性啦
要轉身做姚粉都好大心理負擔，佢應該唔會

哇屌，改觀，有吉士

我聽到CK把聲

閪女人聲

只要唔影響佢個飯碗就得

廟細燈籠大

有冇人記得邊個yannis/yennis?有冇人知佢近況？7年冇聯絡，記得當年俾人鬧到喊佢好温柔咁過嚟安慰我不過個陣喊到收唔到聲，冇同佢講多謝

如果你見到呢個cm，對唔住呀，當年仲笑鳩你姐姐多謝你安慰我

你凖備收6C信

岩，但學業行先
做學生要有say 首先做好本份先再有資格去支持自己想撑既老師

濟記第一女神

佢真係好姐姐feel

唔準你話我偶像

有冇人記得非洲雞
當年好撚憎佢，跟著我個fd俾佢串完之後當住成form面打9佢。好撚好睇

好似聽過呢件事

由二樓頭打到二樓尾
扯撚到佢件衫爛晒

一個f5俾f3師弟打到收曬皮

有啲咁嘅事？

學校本身就應該教我地學做一個”人”
出到黎社會先知到呢啲價值幾咁可貴
而於你話出黎做嘢會蝕底點點點 就要自己執生領悟

四大美人

有棍的美人s

乸型黎計佢都幾撚樣衰
同豬閪有得揮

有冇巴打記得展昭300
其實當年係咪真係rock lee報串先發現到

有冇人記得小夫？f1俾佢教LS, 成日話自己係窮撚，然後就會攞部nokia撳掣電話岀嚟話自己窮到連smartphone都無錢買

究竟嗰300gb係seed定係片

個時聽到其實好似話係有300gb空間唔知攞左去做乜，啲人就話係放咸野
個時傳就傳seed，不過我就覺得應該係片
300 gb seed，有幾多十萬套av，數都數唔掂
btw個單野發生之後，佢每次黎整電腦就個個大叫三百

一講就記番起呢件事

但聽人講好似係種
原本學校個網咪長期load得勁慢嘅
係佢走咗之後就勁順

同埋聽個女miss講佢平時個樣鹹鹹濕濕咁
行事不嬲有啲奇怪
但係邊個報串呢點就真係唔知係邊位電腦老師發現

個陣話係rock lee查到

屌你老母300gb睇到下世都未睇完

滅絕根本就on99
本身都唔知佢教緊乜鳩

有冇手足知現任老師有邊幾個？校網連教職員相都冇

反姚大隊一定係ck，由高form開始起碼聽過五次當面鬧姚佬

好似識佢wor

但大隻周教數堅係教得好好（除左份卷難到仆街

師兄路過

08畢業生相認區

tom chan 條垃圾係咪好多師弟都鐘意？ 話說佢入職頭兩年已經要臨危受命教alevel 班，乜q 都唔識。咁岩班學生自己補k,kwong, 跟住靠自己全級考左8定9個A.

拖車好似唔算多人鍾意佢，反而啊程就真係多人鍾意
不過拖車好似今年走咗

拖車去邊

阿程係一絕，我地alevel 果陣唔係佢教

玩得下同真心有料
教中史佢唔駛點睇本書就咁講到出黎
成個歷史係佢腦入面一樣

有無ching在松鼠徒手捉飛蟲現場？應該係9幾年既事啦
我就在現場！

有無人知羅煒傑去左邊

走咗去另一間學校教

大隻周當年教我數，個個星期quiz
無大隻周無我今日恩師

癡左十鳩幾年，CK應該而家五十幾

大酒店

易毛當年叫我地買港交所，買左既真係賺到笑

CK係廢柴中嘅廢柴，中七嗰陣，佢拎佢以前嘅mock卷俾我哋做，篇文係有刪減嘅，而佢問嘅問題咁啱就係佢刪減咗嗰度，睇咗三次都搵唔到。到佢講答案我都係搵唔到。我前面中文好勁個班長都搵唔到

佢同何定，買好多匯豐

用過底紙抽，抄完再攞去影印
當年就係俾佢罰抄荷塘月色，八個人冇帶抄八次

正常都買港交所啦
有錢我都想買

真係好煩既人，試過因為過咗小息鐘，行上去班房嘅時候，仲飲緊支蘋果茉莉，俾佢屌足左一堂。

拖車係廢到爆囉，果年AL chem得全校八個A,好似有六個定七個都係C班，但C班係呀程教，但得一半人讀chem ge .

佢好次為咗首期，賣晒啲港交所

易佬其實係股壇高手
平時扮膠姐

sfxc理科都係靠呀程頂著

其實我諗唔到濟記邊科electives勁

唔上心係工作姐

三點四部隊仲有大頭黃，獨來獨往，超級有料，上你班低form堂唔理你冇所謂唔代表佢廢。

高form班有乜野老師睇堂，照用廣東話正常教，話之你

基佬馮仲有冇教

有年F.4 中文閱讀份卷又係得0.xx%合格率

我都係E 個年代😝

我都只係知佢叫 壽包

下？ 林琴變成甘？？ 想當年F1 佢好好人的 (可能20年前）

竟然重有人識佢！

發哥有頭發開始，就係為左上權做校長

如果同佢熟， 微波爐係好人來的。真心好人。

發財我唔太熟，但又唔覺佢有大家講甘差，佢都幫學校做左好多野，重要係好多年。

好野尼呀佢

佢兩個，真心識 Econ, 咪睇佢同何老定成日傻下傻下。

上年返學校重見到佢，都係養好多魚， 今年未見過

教過我history 悶到仆街成日話自己以前放學 學校後面就係海可以游水

微波爐把口臭到仆街，馮sir 咁好人，佢都係學生面前叫佢基佬馮。

馮sir阿爺係唔係俾共剷黨搶咗副身家有次va佢自己講

屌喇星你份工咁撚so 既豬閪

我有印象佢話游水

袁 何 黃

三老

基佬馮條仔係咪真係叫威哥？

仲有潘sir

當年大隻周係4B班房推高塊黑板用後面果塊
然後太大力一推成塊板甩左條軌個‘較’位
成班笑到仆街

得一個姓盧姐 師弟你拎白卡？

呢個我聽過之後仲話佢成日帶住嗰一隻玉戒指就係唯一剩低嘅嘢
btw巴打係咪同屆

你把口都幾臭

幾時改返username做圖書館豬閪？

唔搶口了 family spirit
no offense

好似無教啦，不過有時會返嚟代課

竟然

佢提早退休享受生活？

屌你搶口到

08年個陣匯豐要供股
何定一入來，我就問呀sir 你個人點睇滙豐
佢下一秒就黑面叫我企出班房
再加多句你呀爸呀媽以為你係學校好乖

你幾年？

我正常係

留咗班？

你係咪姓梁？

仲問

唔係

咁都有得認

中文reading拎總分一半夠拎Level 5架啦

會唔會有師兄弟唔知

屌你可唔可以有返啲大志 人生咁樣過幾時先成家立室

其實朱茜同啲librarian嘅關係好唔好

甘你老母

我覺得佢地用左大學果套黎教中學

有人話易佬啱啱入職嗰時有魄力好多，係咪真有其事

估唔到吹到咁多post

屌你真係豬閪？

仲要和氣果隻

上面我見有師弟燥底串左兩句，不過都冇乜事

John ng仲係唔係到？果時傳佢係咁係高登開post

啲字眼可以唔使尖銳嘅
話哂同門師兄弟 不過濟記仔大部份都好玩得唔太mind

水蛇仲係吾係度 ？

當然係度啦 你當佢死㗎? 上斷背山

係咪得一個合格嗰次

想要幾多level

Of coz, 份人仲係咁on9
Btw吾你老母

係呀 肛腩出㗎麻

係BBC 面前已經無得比。
有無波路都好，口臭已經死罪
專講同事是非，又笑尻D 學生
為人師表，垃撚圾

同屆？

係 好憎佢成撚日笑學生

見高拜見低踩，正乞衣
對住同事笑騎騎，係後面同佢班姐姐合唱團笑尻啲同事
Ms. Siu 同龍捲風你估又比佢笑得少咩

唔係啦

你個partner暈咗就拍番醒佢

邊個龍捲風

兩公婆係321部隊中堅分子

chem有呀程
math有盛 john 大隻周
濟記理科組似係最有料最與世無爭

明愛獎券都仲可以買個希望
姚佬條仆街買埋啲anniversary波，介指，襟章，又唔食得，都唔知擺黎做咩。
如果有師弟仲讀緊，千萬唔好比條假髮佬氹到，企硬唔買，再買叫家長投訴佢。

笑咗

唔死冇撚用

豬閪都識上連登 嚇左嚇
以為你係上水屠房

你個名
老師請不要再玩我

我在葵芳站wait了成粒鐘

this relationship is not mature enough

邊個現任女miss最正

Miss Chu

老師請不要對我不理不睬

認真

你當Kimochi死㗎

邊個黎

係咪miss ki

想問呢件事仲有冇師弟知傳奇

是我笨 你怎會愛上我

你梗係唔係啦

本大俠姓施

[member}[/member]

點解冇Kate Yim

友大？

七級篤頭

阿伯loi

邊少得上斷背山

你已經得到勝利嘅喜悅

邊個係李cc

你係咪想加埋圖書館西面王？

新老師

我地果年有人J kate yim J 到傻

有冇相

上個post都有

即刻起一起你底，同你唔同屆，好彩姐

因為佢好多文都拖到就黎last day先派

巴打你個名好憎蕉陳？

鐘xx成隻angry birds啲綠色柒咁既樣

*綠色豬

好多蕉陳

muture
光頭囝唔識英文架

what is history

女兆亻老完全無提到遍新聞同連登登

佢鬼影變幻球

唔知道佢有冇睇連登呢

可能係因為得愛d女喺度姐，星期一走咗即刻講

佢ig多相？無follow

ig profile pic 睇唔清
private ig

可唔可以post啲喺度

老人師兄跪求師弟們

解密死全家

今年原來同德愛exchange球場啲人有冇不斷岀風頭？

結左婚或者近過女色會明

bra 衫 m期

球王上身

同兩年前嘅情況一樣

仲要班女好

其實有邊個老師有上lihkg

何狗仲係到

正常都會上

Hello moto

係佢啲毛髮生錯位姐

其實bbc係邊個，有冇相睇

MAS胡忠
個邊啲人都唔係好鍾意佢

假膠？

基佬馮歌神黎架，當年一曲想你想得好孤寂

真

呢幾年佢成日捉人窄腳褲 早幾個月parents day佢要着suit 見到佢係ig story話窄腳褲好唔撚好着

何狗真心仆街

畢佐業幾年，諗番係中學讀個六年仲正過大學，係蕉形球場睇師生賽都好投入，個時仲笑羚羊計角度射波。。。可怕而家識嘅家師都走得7788

邊間？ust?

有無人覺得ada wong幾正

我喺ust見過佢幾次

British broadcasting corporation

圖定老母

識既老師都走晒係好正常，姚佬同啲無料扮四條既把持，用人唯親，升埋啲垃圾上去，人地有料無理由留低比你撚狗咁撚，無料既咪走唔到。濟記遲早比條假髮佬敗走七十年基業。

蕭太都係

仆街，我買咗

同學你要發動技能幫同學降級？你要識做leh
呀伯loi ，有7個doi ，xxxxxxxxxxxx

下？你冇帶聖經？ 座底_級加篤頭喇

師弟買左D咩？ 自願定被迫先？

姚佬上年扮撚囇蝦咁叫我地買介指，今年有班form 1 買埋粒膠波

啲介指賣左十尻幾年都去唔晒貨
賣唔晒就唔好整咁多，用強權迫人買

成撚日著拔萃嬲，唔知做乜9

出女拔萃

代表佢屋企有人喺到讀囉
炫耀下

之前都有個學生成撚日著九華褸

有咩？

仲有一個着住st jo校服出現係我哋A meet添

九華？st jo炸

St. jo? Sjac咋

肥波球 留名

厚粉 不了

我拎疊港大Tee翻去派，串翻佢地

做乜要咁做

點解唔係中大

人地留級佢降級

一樣姐，你兩邊都讀過

八婆平雯

少咁幾張

條死基佬

想問下依家關伯同埋地理陳仲喺唔喺度

好高戴眼鏡嘅

有聲

最後單tick係block咗?

係呀

隱約中記得有個叫豬扒曾....其實佢幾好人不過成日俾人玩

又攞返岀嚟bin C

成功轉會

加密會唔會好啲

教咩科

傳奇

關伯退休就無咩消息

有冇得加返

中

DC退休後冇耐就仙遊，應該係20056果d時間

估唔到已經咁耐

(回覆濟記仔）

其實CM有咩錯

Facebook page:聖芳濟歧雯

LM 相認

***請同學和舊生自重

邊撚個***啊

請問有冇手足有上年/今年教職員合照

人地有料咪走得甩，唔駛賣靈魂比假髮佬。

仲推緊post 濟記仔好西利

當年係高登
家陣就連登

當年係低form
家陣已經grad咗

林琴個頭又係咁蓬鬆
between 羚羊憑乜坐第一排

Nelson影到硬晒軚咁
btw多咗新臉孔，但全部都係男

你不如直接啲幫佢埋單

屌你

同學你唔好咁痴線啦
btw走頭

佢上堂講過會考嗰陣有拖拍

有李梓源

實習

等收6c信

以前成日扮周麗淇

***又知我係邊個

新老師？教邊科

LS,應該實習

點解我係張相入面

但都係得個企 冇份坐

陳健熙？

估佢唔到喎
P.S. 我同李梓源同屆

LM等睇聽朝IU即刻開咪講單新聞

同走頭比,呀松好好多

唔該師弟們聽日上嚟匯報

Ok

用學校email開連登acct

邊班／級

唔係要ISP咩

我賭佢唔會講

新post係咪可以改名叫九濟堂？

唔使喎 所有學校校email acct都得

少左好多人喇

日日推post

聽日又要返工喇

放緊easter break

咁快放

好羨慕巴打有假放

悶到pk啊日日係個鎮仔到冇野做，屋企人唔俾我去旅行

唔悶啦 依到大把兄弟同你吹水

濟記同志

水蛇 水蛇

話說師兄點撳到張出黎
上返校網搵唔到

我都好多deadlines要趕

google: sfxc teachers

巴打喺邊讀書

英國

肥P_k都唔見咗

你試下睇多次

sor9,眼殘

cyy生完女肥咗

塊面仲包過肥pak

黃仔 個樣仲咁後生既

佢係唔識老架

朱芬又係 五十年不變

除非你衰得好緊要 唔係佢都唔會鬧人嘅
上pe堂又會同你癲一齊踢波

kate yim專針對學生，mock卷做得差就趁住人地病咗無番，針對人地。卷又唔撚改，又喺度呻日日都有改

利申：被佢教嗰班憎到仆街嘅其中一人

加油

勁過基本法

多謝

ic

唔同u

我想當年其中一個最frd既老師就係佢.......
都好多年 無番過去啦

Kate yim其實以前幾正

遲下65週年咪返下去囉當支支持下濟記

我都係濟記 讀左5年

Kinglin cos貞子？

是誰

師兄住響邊😂

有冇圖cap嚟睇下

又就嚟爆post
濟記仔真係好吹得

新post繼續開係時事台？

樓主潛咗水

黃志成老婆無教啦？

上水

Post 3
[連登九濟堂]聖芳濟書院校長姚廣智自創機制罰老師 (3)

998

999

1000